泛民新人擬攻工程、建築界 黃偉信、關兆倫急推選民登記

光復香港前，先要光復議會。9月的立法會換屆選舉，民主派支持者期望泛民陣營能贏得過半數議席，搶攻功能組別將是關鍵。本報獲悉，目前由建制派把持的工程界和建築、測量、都市規劃及園境界已經有年輕民主派人士考慮出戰，前者為素人土木工程師黃偉信，後者則為特首選委會的選委、CoVision召集人關兆倫。由於兩界別都是「個人票」，民主派深信有「光復」機會，會最後衝刺推動業界限期前登記做選民。

民主派劍指立法會議席過半，除了地區直選議席由上屆的19席增至23席，功能組別亦需要在現有8席以外有所進賬，民主派看好建測規園、工程界及飲食界三個原由建制派佔奪的界別，其中建測規園更是民主派重點「光復」組別。2016年立會選舉，身兼測量師和學者的姚松炎力壓現任議員謝偉詮和前政協林雲峰當選，惟因宣誓風波被法庭裁定喪失議員資格，謝偉銓在補選中撼贏司馬文重返議會，議席由泛民手中流走。謝偉銓料會競逐連任，而民主派近日亦就出戰建測規園的人選有所討論。

逾5,000工程師未登記

據了解，自政改起關注政治，先後牽頭成立思政築覺及CoVision的建測規園界選委、39歲建築師關兆倫呼聲最高，極大機會代表泛民出戰。他個人專頁近日多次呼籲業界登記做選民，也有協助業界成本價購買抗疫用品，並以其專業身份回應在市區設檢疫中心等問題。關兆倫接受《蘋果》查詢時承認考慮參選，稱普遍香港人期望能在立法會過半，相信功能組別值得開拓，未來會與其他泛民和選委討論合作。

另一邊廂，民主派亦期望搶攻屬「個人票」的工程界，2016年工程界立會選舉，經民聯盧偉國以3,906票勝選，民主派背景的程明達得票2,097，雖然兩人有近2,000票差距，惟該界別的民主派人士發現有逾5,000名工程師未有登記為功能組別選民，相信若業界選民積極登記，民主派極有可能翻盤。

據悉，代表民主派出戰工程界的人選已有眉目，有傳36歲土木工程師黃偉信將會出征。黃偉信本身是政治素人，未有加入政黨、亦非選委，但過去曾參與義務工作，亦為青年專業聯會創辦人，去年亦在報章上撰文評論時政。黃偉信向《蘋果》表示，仍在考慮是否參選，要與業界再深入討論，但指：「如果有機會，我都希望貢獻自己，為社會出一分力。」

阿布泰老闆或戰進出口界

除此兩個專業界別，火鍋店老闆、公民黨林瑞華欲於飲食界挑戰自由黨張宇人，阿布泰老闆林景楠則擬於進出口界撼身兼全國政協委員的中華出入口商會副會長黃英豪，民主派亦擬物色人選出戰批發及零售界，及體育、演藝、文化及出版界。